\section{Módulo Red}

\subsection{Interfaz}

\textbf{se explica con}: \tadNombre{red}.

\textbf{géneros}: \TipoVariable{red}.

  ~

  \InterfazFuncion{IniciarRed}{}{red}
  [true]
  {$res$ $\igobs$ iniciarRed}
  [$O(1)$]
  [Crea una red nueva]
  []

  ~

  \InterfazFuncion{AgregarComputadora}{\Inout{r}{red}, \In{c}{compu} }{}
  [($r$ = $r_0$) $\land$ (($\forall$ $c'$: compu) ($c'$ $\in$ computadoras($r$) $\Rightarrow$  ip($c$) $\neq$  ip($c'$)))  ]
  {$r$ $\igobs$ agregarComputadora($r_0$, $c$)) }
  [$O(L + n)$]
  [Agrega un computadora a la red]
  []

  ~

  \InterfazFuncion{Conectar}{\Inout{r}{red}, \In{c}{compu}, \In{c'}{compu}, \In{i}{compu}, \In{i'}{compu}}{}
  [($r$ = $r_0$) $\land$ ($c$ $\in$ computadoras($r$)) $\land$ ($c'$ $\in$ computadoras(r)) $\land$ (ip($c$) $\neq$ ip($c'$)) \\
   $\land$ ($\neg$conectadas?($r$, $c$, $c'$)) $\land$ ($\neg$usaInterfaz?($r$, $c$, $i$) $\land$ $\neg$usaInterfaz?($r$, $c'$, $i'$))]
  {$r$ $\igobs$ conectar($r_0$, $c$, $i$, $c'$, $i'$))}
  [$O(L) ?$]
  [Conecta dos computadoras]
  []

  ~

  \InterfazFuncion{Computadoras}{\In{r}{red}}{conj(compu)}
  [true]
  {$res$ = computadoras($r$)}
  [$O(1)$]

  ~

  \InterfazFuncion{Conectadas?}{\In{r}{red}, \In{c}{compu}, \In{c'}{compu}}{bool}
  [($c$ $\in$ computadoras($r$)) $\land$ ($c'$ $\in$ computadoras($r$))]
  {$res$ = conectadas?($r$, $c$, $c'$)}
  [$O(1)$]

  ~

  \InterfazFuncion{InterfazUsada}{\In{r}{red}, \In{c}{compu},  \In{c'}{compu}}{interfaz}
  [conectadas?($r$, $c$, $c'$)]
  {$res$ = interfazUsada($r$, $c$, $c'$)}
  [$O(?)$]

  ~

  \InterfazFuncion{Vecinos}{\In{r}{red}, \In{c}{compu}}{conj(compu)}
  [$c$ $\in$ computadoras($r$)]
  {$res$ = vecinos($r$, $c$)}
  [$O(n)$]

  ~

  \InterfazFuncion{usaInterfaz?}{\In{r}{red}, \In{c}{compu}, \In{i}{interfaz}}{bool}
  [$c$ $\in$ computadoras($r$)]
  {$res$ = usaInterfaz?($r$, $c$, $i$)}
  [$O(?)$]

  ~

  \InterfazFuncion{CaminosMinimos}{\In{r}{red}, \In{c}{compu}, \In{c'}{compu}}{conj(secu(compu))}
  [($c$ $\in$ computadoras($r$)) $\land$ ($c'$ $\in$ computadoras(r))]
  {$res$ = caminosMinimos($r$, $c$, $i$)}
  [$O(L)$]

  ~

  \InterfazFuncion{HayCamino?}{\In{r}{red}, \In{c}{compu}, \In{c'}{compu}}{bool}
  [($c$ $\in$ computadoras($r$)) $\land$ ($c'$ $\in$ computadoras(r))]
  {$res$ = hayCamino?($r$, $c$, $i$)}
  [$O(L)$]


\subsection{Representación}

  \subsubsection{Estructura}

    \begin{Estructura}{red}[estr]

      \begin{Tupla}[estr]
        \tupItem{compus}{conj(compu)}
        \tupItem{\\dns}{dicc$_{Trie}$(ip, nodoRed)}
      \end{Tupla}

      ~

      \begin{Tupla}[nodoRed]
        \tupItem{c}{puntero(compu)}
        \tupItem{\\caminos}{dicc$_{Trie}$(ip, conj(lista(puntero(compu))))}
        \tupItem{\\conexiones}{dicc$_{Lineal}$(interfaz, puntero(nodoRed))}
      \end{Tupla}


    \end{Estructura}

\subsubsection{Invariante de Representación}


  \begin{enumerate}
  \item Todas las compus deben tener IPs distintas.
  \item Ninguna compu se conecta con si misma.
  \item Ninguna compu se conecta a otra a traves de dos interfaces distintas.
  \item El trie \TipoVariable{estr}.$dns$ de apunta a un \TipoVariable{nodoRed}
        por cada elemento de $compus$.
  \item El trie \TipoVariable{nodoRed}.$caminos$ define como significados todas
        las compus de la red (siendo \TipoVariable{NULL} en caso de que no hubiera caminos).
  \item En cada \TipoVariable{nodoRed}, $c$ tiene que apuntar a un elemento de \TipoVariable{estr}.$compus$.
  \item Para cada \TipoVariable{nodoRed}, $caminos$ tiene como claves todas las
        IPs de las compus de la red, y los significados corresponden a todos los caminos
        mínimos desde la compu $c$ hacia la compu cuya IP es clave.
  \item \TipoVariable{nodoRed}.$conexiones$ contiene todas las \TipoVariable{interfaz} usadas de la compu $c$ (que tienen que estar en $c$.$interfaces$)

  \end{enumerate}

  \Rep[estr][e]{

  %   ($\forall a$: string)($a \in e$.estaciones $<=>$ def?($a$, $e$.restricciones) ) $\land$ \\
  %   ($\forall c$, $s$: string)(def?($c$, $e$.restricciones) $\impluego$ \\
  %   ($\neg$def?($c$, obtener($c$, $e$.restricciones)) $\land$ \\
  %   (def?($s$, obtener($c$, $e$.restricciones)) $\impluego$ (def?($s$, $e$) $\land$ $s < c$)))) $\land$ \\
  %   ($\forall c$, $s$: string)(def?($c$, $e$.restricciones) $\impluego$ \\
  %   (def?($s$, obtener($c$, $e$.restricciones)) <=> <$c$, $s$> $\in$ $e$.sendas))}\mbox{}
  }

  \subsubsection{Función de Abstracción}

   \Abs[estr]{red}[e]{r}{
    % m.estaciones $\igobs$ e.estaciones $\land$ \\
    % ($\forall c$, $s$: string)(($c$ $\in$ estaciones($e$) $\land$ $s$ $\in$ estaciones($e$) $\land$ $c < s$) $\Rightarrow$ \\
                              % ((def?($s$, obtener($c$, $e$)) $\igobs$ conectadas?($c$, $s$, $m$)) $\yluego$ \\
                              % (def?($s$, obtener($c$, $e$)) $\impluego$ (obtener($s$, obtener($c$, $e$)) $\igobs$ restriccion($c$, $s$, $m$)))))
   }
